

  Došla do štádia, kedy ju pociťujem takmer každý týždeň. Niekedy trvá 24hodín, ba dokonca aj 48hodín nepretržite. Inokedy ma prepadne nebadane počas dňa na pár minút a zase oddíjde. Páči sa jej nad ľavým okom, na čele a temene. Mierne až stredne silno ma zviera a mňa to mierne až stredne silno znervózňuje. Ale odceňujem, že je taká láskava a dovoľuje mi ako tak normálne  fungovať. Len škoda, že ju ľudia neregistrujú ako keď máte zlomenú ruku. Nechce sa mi každému dookola vysvetľovať, že aj dnes ma bolí hlava preto sa večer nezúčastním bowlingu, neposedím v kaviarni, nepokecám a nebudem len milá. Mala by som začať nosiť na čele nápis „Dnes ma stráži cefalea, riešte so mnou len urgent“. 
 Spočiatku som pôvod pripisovala meniacemu sa ročnému obdobiu, prechod zima- jar. Totiž posledné dni sa počasiu nedalo vôbec veriť. Pálivé slniečko striedal studený dážď a ten vzápätí podával štafetu chladnému vetru. Keď už nepomáhali voľnopredajné analgetiká zľakla som sa. Niečo nie je v poriadku. Predstava opletačiek s lekármi ma spočiatku odraďovala vyhľadať odbornú pomoc. V minulosti som pracovala na neurologickom oddelení čiže čo to o cefaleách viem. Ticho, studené obklady a zatiahnuté žalúzie si viem naordinovať aj sama. Snáď to prejde po pár týždňoch. Mladé ženy zvyknú mávať migrény. Na internete som narazila na článok o Márii, ktorý ma presvedčil. Nemôžem čakať. Táto dvadsaťročná dievčina nemala nikdy závažne zdravotné problémy. Sem-tam ju pobolievala hlava. Jej mama si nikdy nič vážne nevšimla. Až raz Mária odpadla, a rodičia s ňou išli k lekárke. Tá okamžite nariadila CT hlavy. Zistenie bolo hrozivé, ale nezvratné. Na mozgu mala 7 centimetrový nádor. Na chemoterapiu bolo už neskoro. Doktori ju hneď operovali, no dievča sa už neprebralo..Pôjdem k lekárke!  
 Nebudem pretrvávajúce bolesti naďalej ignorovať. Musia ma vyšetriť, toľko sa prežijem aj vyzliecť(keď to bude potrebné), len nech mám istotu, že to nie je nič vážne. Žiť v neistote rozhodne nechcem. Nemôžem. Je to nezodpovedné voči sebe samej. Zdravie je hodnota, ktorú sa rozhodne neoplatí podceňovať, pretože spätný úder bolí určite o dosť viac. 

